<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Estadística Inferencial on Erick Chacon</title>
    <link>/categories/estad%C3%ADstica-inferencial/</link>
    <description>Recent content in Estadística Inferencial on Erick Chacon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2012 20:55:38 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/estad%C3%ADstica-inferencial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Porqué usar la media armónica?</title>
      <link>/post/2012/04/07/porqu%C3%A9-usar-la-media-arm%C3%B3nica/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2012 20:55:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>/post/2012/04/07/porqu%C3%A9-usar-la-media-arm%C3%B3nica/</guid>
      <description>Recuerdo cuando llevé la clase de Estadística Descriptiva, y también la de Inferencia Paramétrica, nos presentaron estadísticos descriptivos como el promedio aritmético, geométrico y armónico. En ese instante no tenía ni la mas vaga idea de cuando utilizar el promedio armónico ya que al parecer, no podía interpretar, aquella fórmula, de una manera más comprensible o que de pistas de una interpretación clara tal como lo es el promedio aritmético.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teorema del Límite Central</title>
      <link>/post/2011/12/23/teorema-del-l%C3%ADmite-central/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2011 14:27:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2011/12/23/teorema-del-l%C3%ADmite-central/</guid>
      <description>El siguiente código en el software R nos brinda una forma sencilla para comprobar el teorema del límite central, explícitamente para verificar la distribución muestral de la media muestral. Como puede ver tiene distintas opciones de escoger la distribución, sin necesidad de asumir la normalidad, pero las variables \(x_i\) si deben ser independientes e identicamente distribuidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ejemplo inicial de grados de libertad</title>
      <link>/post/2011/12/22/ejemplo-inicial-de-grados-de-libertad/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2011 21:59:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2011/12/22/ejemplo-inicial-de-grados-de-libertad/</guid>
      <description>Para los estadísticos o ingenieros estadísticos el término de “grados de libertad” es muy conocido, incluso en la mayoría de los libros de estadística y probabilidad es muy utilizado pero no dejan un concepto claro sobre el mismo, siendo uno de los más conocidos “el número de variables menos el número de parámetros a estimar”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>